係咪所有野都係透明？

玻璃對人類黎講之所以透明
係因為吸收唔到可見光光子既能量
所以光子能夠通過
而每樣野都有佢指定既absorption spectrum
咁係咪觀察特定範圍樣野吸收唔到既光譜
咁樣野係咪就會透明

點解關粉底事